我就快連新年假都被老細扣埋

是咁的 小妹係sogo某一間港資深藍美容產品店做sale屎既
大家都知近排sogo咩事啦
咁佢開唔到門既時候 佢就突然send個msg比同事話 今日唔洗番變扣假
鋪頭仲要完全唔比人坐
我膝頭痛到想出去游行都頂唔到
為左生計 一日半日我可以忍
但今個月 佢已經係咁扣我例假扣到我下個月例假都冇晒 可能要連踩10日以上
加上成間公司d高層都藍到仆街
小妹已經決定左要辭工
但我聖誕既紅日都被公司放晒
如果我現在辭職 我驚要賠錢
想請問大家有冇勞工法例可以保障員工既假期唔可以比人咁迫放 同埋一個月通知期 如果我仲差佢假 我洗唔洗賠錢

再推

醒目d啦連登仔

你地唔撚理我再開 我屋企好多曱甴 幫拖

邊間？開名啦咁仆街間公司

你有冇即時agree? 係如口頭同message同意。如有就冇得講。

按《僱傭條例》，年假的日期應由僱主在徵詢僱員或其代表後指定。僱主須至少在假期開始的14天前以書面通知僱員年假的日期；如雙方同意，可以較短時間通知。換句話說，只要給予足夠的通知期，僱主仍然有決定員工放假日的可能。

如果冇agreement, 要14日前通知。你可以打上勞工處問的。

開名啦

遊行

btw 開名

請大家幫幫手做緊「公司處理三罷手法既問卷」，做完麻煩傳出去，想記錄低不同公司做法。